В результате проведенного эксперимента получена зависимость мощности $N$ постоянной горизонтальной силы
от времени $t$ ее действия на изначально покоящийся на гладком горизонтальном столе брусок массы
$m = 2\unit{кг}$. Некоторые измерения могли оказаться не очень точными.
\begin{enumtask}
    \item Определите мощность силы в момент времени $\tau = 6\unit{с}$.
    \item Найдите значение силы $F$.
\end{enumtask}

\begin{center}
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        $N, \unit{Вт}$ & $1{,}4$ & $2{,}8$ & $4{,}5$ & $5{,}0$ & $6{,}0$ & $10{,}4$ & $14{,}7$ & $16{,}6$ & $18{,}3$ \\
        \hline
        $t, \unit{с}$ & $1{,}0$ & $1{,}5$ & $2{,}0$ & $2{,}5$ & $3{,}2$ & $5{,}0$ & $7{,}2$ & $8{,}4$ & $9{,}0$ \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}
\answer{$12\unit{Вт}$, $2\unit{Н}$}